終於辭咗職

20fg 返咗幾個月工
本身都係諗住做住先當攞下職場經驗
不過後尾越做越lost 睇唔到前景
情緒成日崩潰 開始感覺到自己有抑鬱
加上知自己無乜專業技能 想趁仲叫後生學多啲嘢
花時間裝備下自己
唔想到中年先知返唔到轉頭
所以把心一橫決定裸辭

但點解辭完職會有種愧疚感

我都去咗學yoga同沖咖啡增值自己💪🏻

要變隱青了

以為你話飯民

有咩技能想學

岩喇 出面個世界好大
唔好為左果雞碎咁多既人工 委屈自己

而家辭職會搵唔到工

拍youtube 年薪過百萬

加油！
我都plan緊做返運動
之前返工用晒我啲精力
返到屋企就唔想郁 健康差咗好多

唯有睇下搵唔搵到part time

同你一樣 20fg
日日都想quit
但點解唔捱埋12月拎埋雙糧先走
12又多假放

咬老綜先，好過益支那人

想學video production related 嘅嘢
英文差咗好多 可能要學返好
儲夠學費就出國進修

第一次裸辭好正常，最緊要係你諗清楚咁做唔後悔就得，趁後生學野係好事

咩major 啊巴打，份工做咩架

預咗 但我覺得要放眼將來
我再唔進步 十年後被裁員嘅人可能係我

Agger 成世人流流長 揀啱自己果一行好重要

當你做到有想死嘅傾向就唔會諗依啲嘢
更何況時間都係成本 青春有限

我都就快grad, 讀乞食科，完全唔知條路應該點行，你原本份工係做啲咩？點解想辭嘅

我翻左就三個月
自從自己粗心大意比人屌完之後
日日翻到公司門前都會心跳加速 精神緊張
放左工都會不停諗公司野 搞到好大壓力
不過又唔想曬左呢三個月時間
所以比左個目標自己就係希望可以捱夠一年
抖翻一兩個月之後轉工

Btw 一齊加油啦ching

其實係夠一年定年半會好啲
就快夠一年 好想轉工

興趣ok 如果想當搵食專業
等錢開飯就唔好喇
人脈大過一切 同埋香港不斷萎縮緊

同我一樣 成日比人屌 返工又遠 捱埋呢單project 睇下點先再諗轉唔轉工

返幾個月抑咩撚鬱

就係你呢啲老屎忽鬥慘
返幾個月唔可以抑鬱？
咁幾年可唔可以？ 到時會唔會有個人走出黎話番足幾十年先有資格

後生有得試多啲好試
過多幾年冇咁易

性交

我fg咋 呢啲問題要問其他ching
我自己就捱夠一年就算

我本身都想一年就走 但有個幾好人既阿姐建議我夠年半先走

連燈真係特別多你呢啲on9仔

點解成日都見有人話裸辭，真係咁唔等錢使架咩?
唔可以邊打份hea工邊進修/搵下一份工架咩?

自古以來工駁工的我沒法理解

因為心底驚揾唔返

你想學咩？

辭多幾次會慣

唔好望返轉頭，你咁嘅狀態越返只會越頹，情緒影響更大。你quit 左可以冷靜落嚟都係好事

自從裸辭過之後返唔到轉頭

唔等錢養家 裸辭其實有咩好怕
當放長假囉

要中咗六合彩先得

真心
好好哋諗清楚自己想做咩，當俾自己抖抖

利申：都會裸辭here

呢個時世你想搵咩part time

後生應該試下唔同嘅工，最好搵自己鍾意嘅野做

頭一次辭職係會有D內疚 過兩日就無事 之後兩星期會好開心 好自由 之後會開始擔心搵唔到工 兩個月後就會諗當初唔辭職會唔會仲好

ptgf ptbf

可以分享下有個frd嘅經歷
佢讀完master 做咗幾年HR 覺得人工低
最後去咗ive再讀IT
而家人工已經double有多 而且係自己鐘意嘅野
所以lost唔緊要 係空餘時間投資自己 搵啱興趣
共勉之

我都係咁返左三個月就走左，老細太閪，後尾搵啲野讀下，一邊讀一邊搵新工

如何讀果科係非專科，真係學樣嘢好過
你咁早發現係好事，仲有大把時間去改

Hea工咁易揾咩 番緊工番到個人又攰又頹 無咩時間進修 咁不如裸辭抖下諗清楚想點同埋多空餘時間可以進修下 當然好等錢洗就唔好裸辭啦

讀書又死 唔讀書又死 屌都係讀啦

好奇一問，沖咖啡係報course讀定係直接去coffee shop邊做邊學？

同樣問題加上老細呢閪好想走 奈何屋企環境唔好 兩邊壓力係甘夾

個個都話自己抑鬱㗎啦

東家唔打打西家，唔愁既
跟下閪同事、閪老闆，見識下辦公室政治，先可以增加社會經驗
呢d野讀書係學唔到

＋1 想知去邊學沖咖啡

聖雅各福群會,有

離港，敞世界

我都去左學含撚同騎乘，增值自己💪🏿

講真正常ft打工仔應該八成都有抑鬱症狀
狗/公務員例外

社會上總會有人話你唔識諗
但你當佢哋唱歌得架喇

得嗰20歲，大把本錢

襯武肺辭工轉吓
遲吓就算CV乜都唔寫
都無人會追問呢一年做過乜

回頭是岸

東家唔打打西家 唔好覺得係自己問題
我之前返個份工又係返到好頹 好多八婆小圈子
一諗到要返工個人就好唔開心 放假又係諗住第二日要返工好唔開心
之後quit左 搵到而家個份 個個同事都好好
雖然老細都係on9 但有好大佬會幫手頂
雖然講唔上叫熱愛工作 但起碼個人唔會頹先 同埋有班好同事 返工都冇咁辛苦

曾經我都有諗過係咪自己問題 返工咩都學唔識 又融入唔到
但返左而家個份先知原來我唔係垃圾
多謝你地呀我d好同事

巴打同你一樣20fg翻左一個月就祼辭

假膠都咁多人討論

其實好唔啱咪轉
個決定無錯
工夾人

好似冇相關經驗coffee shop唔會請

Exact7ly loop

This is 連登

羊咩咪9 up啦

睇youtube學

好奇想問下佢本身咩係學科 master

讀乞食科 唔知搵咩工好

個master真係當屎片咁讀

但無計 起碼做夠一年先叫有相關經驗
唔想晒左呢幾個月時間

無話一唔一年

咁上心
利申19 FG hea做到仆街 日日比人屌咁濟 照逗人工 每個月射波做左年幾

Bachelor Marketing, Master HRM

想知個幾年hr搵幾錢

Lm

lm

我都想好似你咁睇化曬 自己冇咁上心

有興趣學返好英文可以搵我
或者你教下我 video production 都得

這是什麼工

我都20fg quit撚咗

點解嘅！

裸辭，知道自己要d乜就得
我前排裸辭左，到近排先搵工，依家番緊新工，又唔覺得好難搵工
冇前途、唔肯定前景既公司早走早著

返左4年，都間唔中俾d老女人屌
不過我上司幾睇好我，對我幾好。
有時d評價真係有有則改之 無則加勉算9數
始終管唔到人地把口

Ching做邊行？
呢個時勢辭職好撚危險喎

我都係
其實成份工係外人睇黎唔錯
但做得開唔開心真係得自己知
死頂都無意思

利申：得把口 仲未有勇氣辭工

想問佢係ive係讀返個IT嘅HD ?

聽聞20k 但係已經做咗幾年仲要master

可唔可以俾啲力量我裸辭

HD呀 之後一開始做都係junior
但係表現好所以升得好快
佢之後都應該會再讀cs 嘅master

裸辭前先問自己
1. 屋企家人係唔係等開飯，係咪手停口停
2. 同上，年紀越大裸辭成本越大
3. 係咪真係俾時間自己諗清楚做邊行，鳩fing fing都得，當俾自己抖下氣，但最好俾方向自己

得罪講句，而家疫情大條道理裸辭添啦
空窗咗幾個月都唔係問題，賴疫情冇人請，理由仲多過平時

fg未揾到自己想要咩咪摸下先囉，唔使內疚，只要屋企人唔係等你開飯就得。點都好過你做咗幾年先後悔自己行錯路，加油啦。

支持你 自己開心最緊要

不如你又講下做乜野會做到想死？

前幾個星期 已經裸辭左
屋企又唔洗等你開飯 做得唔開心 裸辭又有咩問題
人生三分一係用黎番工 其他時間係用黎享受人生

屌。入黎前仲以為你係立法會飯民議員。。。。

加油啊ching
我每次同老闆對話前 又係要深曬呼吸
有曬心理準備俾人鬧先會入房傾嘢

傻啦
成世人流流長
轉多幾份你就明
合則來
不合則去
加油

辭職從來都係最好既決定 加油

避得一時避唔到一世
係香港地個個都係返工返到咁
你仲後生裸辭都仲可以 無咩所謂
不過你所謂既學完野出返黎你會發現同今日既你一樣無變過

加油呀 後生唔怕試多d!

19年fg 返左半年工想裸辭 (hea工嚟，完全冇前途)
但諗極都係冇乜想法唔知自己第時做咩好
連進修都唔係幾知修咩好先幫到搵食
有冇巴/絲可以教下點做

而家裸辭幾時先搵到工

又驚下一份無上一份咁好

why

想返夜間工作 有冇人有好介紹

Welcome to the earth!

我都想好似你咁但係俾人炒撚咗

Video production....

屌你衰咗一次仲唔夠
仲走去讀埋啲垃圾

其實係因為咩事辭職

係咪做得唔開心？俾人鬧俾人針對？

愧疚就證明你比香港個反常社會影響得幾深
做少日奴隸都唔得

老實講其實我覺得啲人唔睇care 一年定係一年半
唔通一年就唔請你一年半就即刻請咩
更何況你辭咗職之後 如果有空白期
好多心水唔清嘅其實會計埋你空白期嘅時間even 你寫到明淨係做咗一年 人就係會有呢個錯覺

我反而想調返轉問你
點撚樣可以叫下一份公司等你一個月通知期？
你次次interview都成功一擊即中？
一個禮拜有兩個interview你請兩次假都玩撚死你啦

仲有就係你平時冇儲蓄咩？fg可以用到幾多錢？
返一年都有100,000啦 儲蓄就係俾你咁用嘅啫
返工返到死慳死抵 換來自己心力交瘁 就係慳多個萬幾二萬蚊 為咩？
青春嘅時間攞嚟增值唔係更好咩？

你未講完

之後就開始求其搵垃圾工 諗住賺下錢先

之後搵到工又會開始失落失去自由

空白時期好似冇乜增值過自己

又擔心份工係咪真係咁充實 然後又諗呢度其實香港 份工可以有幾好

最後你會發現其實一切都係命運 你可以好努力進修 但就係因為搵工嘅決定錯誤或者命運嘅安排

你都係戇撚鳩鳩咁做返個普通人

可以咁講嘅

但有時真係冇必要迫自己食屎 乜撚嘢學人生經驗呢啲隨緣啦

痴撚線啲人好似講到一定要捱過呢啲先成長

真呀

打份垃圾工都叫人堅持一年 乜撚嘢學下做人 而家捱唔到將來都唔會捱到xxx

其實唔使講咁多 行動證明一切

更加要努力去證明自己

你就想我見過幾份個個都問我呢一年做乜撚嘢

好同事重要個好老細

因為基本上老細同打工仔嘅立場係有先天上嘅矛盾

但當同事或者上司都唔係一個好人

可以收皮先

因為武肺所以喺屋企

絕對明白你嘅心情

就算係朋友其實第一時間都會叫你唔好裸辭 乜撚嘢搵到工先好走

其實都係因為佢哋缺乏同理心 出發點可能係好 唔想你冇錢 又或者係華人社會對金錢睇得非常重 對冇收入好冇安全感

其實最難過係呢關 你要逃避別人嘅目光

你只要諗吓其實你賺嘅錢係用嚟做咩？fg可以賺到幾多？其實咪又係幫補平時生活～咁其實你有10皮嘅話已經綽綽有餘 你都係想自己人生開心啲姐

點解要為咗佢嗰一兩萬令自己咁辛苦？你估返工真係淨係收錢咩，用錢買你時間其實點講都係你蝕抵，青春嘅時間真係好寶貴，20幾歲人其實有咩冇可能？體力都好啲啦，幾百蚊買我一日 學你呢啲所謂嘅做人道理？

又撚中學生

其實浪費緊青春仲差過失業

因為好似對唔住自己咁

我成日覺得咁好精力屈喺office真係好戇鳩

工作性質大壓力 要面對好多突發野
上司當我新仔乜都識 做錯野不留情面屌鳩我
每日翻工好似行刑咁 大壓力到喊
翻到個人頂唔順就quit左

學多啲嘢
花時間裝備下自己

好多時係自己呃自己
想辭職就真嘅

改個咁既ID抵你比人炒

fg做咗兩個月唔想做嘅full time工就頂唔順辭咗，走去咗做同興趣相關但乞食嘅嘢，做咗大半年之後發現前途一片迷茫，決定讀返個master提高學歷加轉行
依家讀完返緊人工前途OK而且都算有少少興趣嘅嘢

飯民未肯走

佢開始讀IT個陣幾歲? 而家又幾歲?
讀咁多master本身有家底?
做IT邊範? P仔、networking定其他嘢?

真，最近都祼辭左，而且好開心自己做左呢個決定

其實唔理人地目光真係會令自己舒服好多，份工係自己做，所有壓力辛苦都只有自己先知，其他人唔會理解，華人社會價值觀就係後生拼博，賺完錢老左先享受，但就係因為咁浪費左好多青春，除非你有好明確既目標同計劃，FG 就係要不斷去試唔同既野，去搵自己想要既人生

以前我都睇唔起d人去working holiday ，但依家會好佩服佢地，因為去行一條主流之外既路係需要好有決心同勇氣

今年fg
一畢業搵咗份工程sub con工做，做咗2個月多啲發覺自己唔啱做工程，邊做邊搵第二行嘅工，結果probation完之前收到個銀行back office offer，即刻辭咗工轉過去銀行做。雖然係減人工轉過去，但係成個人都做得開心咗，無後悔到呢個決定

專科得返醫療其實

咁你想要自己有咩專業技能？

我over半年，本身想今個月走，但想過左年先。。。
工作壓力大到想死，好煩，但又想拎埋db.... 好難頂

壓力大？多野做嗎？
唔上心就怕攪唔切d野。。。好辛苦

你都較上心d工作做唔哂 有壓力？

你又唔需要自責嘅，好似你咁撚戇鳩嘅人多如天上繁星，多你一個唔多；少你一個唔少

自從翻左工比人屌過之後就好大壓
越驚做錯就越易錯
無限loop

sor lor

Btw 又要你望多次

想問點解咁多人話唔應該讀Video production嘅野？點解垃圾？真心想知，有諗過讀

工作上無壓力 因為我don't give a shit in my work 最大壓力係放完假唔想返工果日

本身爛泥一舊 你真係炒我咪搵返其他垃圾工 都唔望有咩所謂前程 拎乜撚reference letter黎兇我真係得啖笑

Same, 勁怕做新野。。。會好驚

但你翻左幾耐：（

唔多唔少咁啦 講真你唔搏升既話人不要臉天下無敵

同巴打一樣 而家份工做既野無野學 人工低 做錯咪做錯 你人工出幾多咪比返幾多quality出嚟

你放心啦 份份工都係咁嫁

拖下拖下就成世

到而家呢一刻我都覺得有技能好過讀少少書又唔係特別叻坐係寫字樓。

加油我以前啱啱出嚟做嘢都會咁，以後你做多幾份工就發現返份工都會遇到同一樣嘢
再加上的人生入邊會有更加重要嘅嘢你就會覺得冇乜感覺。

樓主係咪立法會議員？

加油我以前啱啱出嚟做嘢都會咁，以後你做多幾份工就發現份份工都會遇到同一樣嘢
再加上人生入邊會有更加重要嘅嘢，你就會覺得冇乜感覺。

呢樣真
因為邊個都擔保下一份一定會好過依家呢份

識野ching ching Fg?

嘗試吓唔同工作，了解邊樣係自己強項同興趣

做新嘢都算 你肯教我咪肯學
但係有啲同事又教啲唔教啲 自己講完就當我明咁
有嘢唔明問佢 佢又屌你唔識自己用腦諗嘅咩
到出嚟做錯喇 佢又屌你唔聽佢講嘢亂咁做
我屌你老母臭閪咩 你以為自己邊撚個呀
明明係你講到唔清唔楚 轉個頭就屌鳩我少少嘢都做唔好
有啲咁嘅閪同事真係好撚難頂

係既，呢d情況都無得攪

呢d心態做唔到大事

19fg，份工返左8個月，日日返工都好辛苦，覺得好多嘢自己都做唔黎，雖然老闆無話過我啲咩，但覺得自己好廢，自己好多嘢做得唔好，成日收工都會諗自己有咩做錯，返到屋企又無動力去做其他嘢，放假又會諗聽日又返工，完全覺得人生係為返工咁，唔想再咁落去，做夠一年就會quit，但一諗到仲要捱多幾個月先就想死。

無勇氣辭職

雖然好撚想裸辭 但一諗到辭職佢問我有咩offer個陣，就唔知點咁一個人對四個AM有時真係好累，我仲要唔係勁人，有時諗自己都唔岩做呢行好想消失，呢排聽Radiohead 首how to disappear completely 真係好有呢種感覺

裸辭揮手區
返埋今個月

good job

20FG
屌佢老母臭閪一撚模一樣
On99同事我屌佢老母

你份新工咩field架

Master讀咩啊

我都係，都做咗一年拎埋個年尾bonus 就走

，

你朋友真係好勁，我做緊hr 日日都唔知自己做緊咩

19fg做左一年
一樣做到太大壓力
但又係怕呢個時勢揾唔到嘢做
一路硬住頭皮做
做到放工又想喊訓之前又喊
發覺自己真係頂唔順
亦都冇必要為嗰萬幾蚊人工咁情緒崩潰
所以都諗住祼辭俾自己解脫
但係我又唔知點出聲講辭職好
都想同同事好來好去
如果話有私人原因
佢地一定會不停問點解
我份人又林
俾人追問會唔知點好
所以想諗個好啲嘅理由
話自己去讀書呃唔呃到人

同你諗法好似，我係2018fg
本身轉左team後啊姐同啲客都好chur
自己根本唔岩做呢啲chur工
前排以為自己情緒好左好多啦，點知呢排又好撚忙
做到喊，又驚其他人見到，安慰自己用呼吸法避免自己panic，再繼續頂埋落去，呢種感覺真係好差。
明明唔係搵得多，做咩要搞自己情緒咁差，其實唔返工一排應該可以調節返自己中意既生活節奏，做返一直無時間做既野。如果唔係屋企無乜錢，我一定辭

做緊hr邊個function? 有時我都做到有d悶

本身做咗幾年regional all round hr
轉咗份工做local recruitment team但無得in 人，姐係做打雜印嘢filing

我都想做regional HR 冇得in人好悶

junior hr 嘅regional 位勁少，唯有做下local
悶到顛， 日日想resign但又驚搵唔到工

扣多咗我糧

12 月 咪多左一日紅日
放開星期六日假 都冇得補番

你英文係咪好好的

唔係，仲要算係幾差，ielts 得6